一斑

看到了这个：《报告称新浪微博用户比Twitter用户更快乐》荷兰代尔夫特理工大学(Delft University of Technology)和上海交通大学联合发布的一份调查报告显示，中国的社交网络用户比西方的社交网络用户更快乐。代尔夫特理工大学和上海交通大学对Twitter和新浪微博上的4600万条消息进行了分析，发现80%的Twitter用户位于美国，而95%的新浪微博用户位于中国。79%的新浪微博消息表达的是积极向上的心态，而Twitter的该比例仅为71%。在讨论人物或地理位置相关内容时，新浪微博用户更趋向于积极的一面，而Twitter用户则表现得更消极。西方社交媒体用户在网络上所讨论的话题范围相对狭窄。报告称：“用户在新浪微博上讨论的话题和观念与Twitter用户不同，新浪微博用户讨论的话题更广泛。这可能反映出一个事实，即中国社交媒体活动更注重集体主义精神。”.......想到了前几天在看到的图：这是个有趣的民族。